{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel."},{"text":"Olen k√µver, mitte sirge."},{"text":"Alustan t√§hega \"B\"."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning v√µin olla magus v√µi hapukas. Sa v√µid minuga mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel."},{"text":"Lumivalgeke armastas mind (aga ole ettevaatlik!)."},{"text":"Minust v√µid teha piruka."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea."},{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Seller","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen vedelik."},{"text":"Ma teen su luud tugevaks."},{"text":"Sageli serveeritakse k√ºlmalt."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Mahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune, roheline k√∂√∂givili. Kasvatan kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana."},{"text":"Ma olen kaunvilja t√º√ºp."},{"text":"M√µnele ei meeldi mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen erineva kuju ja suurusega."},{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"Sa v√µid mind r√∂stida."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja magus roheline liha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ikesed mustad seemned sees."},{"text":"Minu nahk on s√∂√∂dav, kuid enamik inimesi koorib seda."},{"text":"Olen hea C-vitamiini allikas."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud kartulist, tihti praetud ja soolane. Mind s√º√ºakse tihti ket≈°upiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne k√µrvalroog kiirtoidurestoranides."},{"text":"Mind serveeritakse sageli paberkonteineris."},{"text":"Inimesed lisavad mulle tihti soola."}],"options":[{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true},{"label":"Purustatud kartulid","isCorrect":false},{"label":"Kartulisalat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen tera, mida serveeritakse tihti kausis, v√µin olla pruun v√µi valge ja mind kasvatavad paljud riigid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suure protsendi maailma rahvaarvu jaoks klammerduv toit."},{"text":"Mind serveeritakse sageli k√∂√∂giviljade v√µi lihaga."},{"text":"Kasvatan koplis."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen munade, juustu ja muude koostisosadega valmistatud roog, mis on keedetud pannil. Sa v√µid mind hommikus√∂√∂giks s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µivad sees olla k√∂√∂giviljad, liha v√µi juust."},{"text":"Mind keedetakse kuumusel."},{"text":"Mulle serveeritakse tihti r√∂stsaiaga."}],"options":[{"label":"Pannkook","isCorrect":false},{"label":"Omelet","isCorrect":true},{"label":"Vahvel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Ehitan tihti oma kodu sinu tagahoovi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike ja teen tihti koost√∂√∂d ka teistega."},{"text":"Ma suudan endaga v√µrreldes palju raskemaid asju kaasas kanda."},{"text":"Armastan sinu v√µileibade puru."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Lendan v√§rviliste tiibadega. Alustan r√∂√∂vikuna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib noorena lehti s√º√ºa."},{"text":"Ma magan kr√ºsalis."},{"text":"Mulle meeldib juua nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"H√ºppan ja h√ºppan ja teen siristavat h√§√§lt. Mul on pikad tagajalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib elada rohtunud p√µldudel."},{"text":"Mu jalad aitavad mul v√§ga kaugele h√ºpata."},{"text":"Teen muusikat, eriti suvel."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane. Mind peetakse √µnnelikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike √ºmmargune mardikas."},{"text":"Aednikud meeldivad mulle, sest s√∂√∂n teisi putukaid."},{"text":"Mul on palju t√§ppe."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Lendan ja sumisen ja teen mett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan lilli."},{"text":"Elan tarus."},{"text":"Teen midagi magusat."}],"options":[{"label":"Wasp","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Helendan suve√∂√∂del pimedas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√ºttin ilma patareideta."},{"text":"Olen k√µige aktiivsem peale p√§ikeseloojangut."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ehitan kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on tehtud siidist."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga, mitte kuus."},{"text":"K√§rbsed j√§√§vad mu l√µksu kinni."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen maskeeringu meister ja n√§en v√§lja t√§pselt nagu leht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu maskeering aitab mul peitu pugeda kiskjate eest."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Olen seotud rohutirtsudega."}],"options":[{"label":"Kepipuru","isCorrect":false},{"label":"Lehtputukas","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Ma teesklen, et olen oksake, et v√§ltida s√∂√∂mist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikk ja k√µhn."},{"text":"Segunen puudega."},{"text":"Olen putukas."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen tuntud oma ilusate tiibade poolest, mis n√§evad v√§lja nagu vitraa≈æid, ja elan vee l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan oma elu vees."},{"text":"Mu tiivad s√§ravad p√§ikesevalguse k√§es."},{"text":"Mul on v√§ga suured silmad."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}